<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stage on GIP site Wout Wynen</title>
    <link>http://wout-wynen.github.io/categories/stage/</link>
    <description>Recent content in Stage on GIP site Wout Wynen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 May 2016 13:51:01 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://wout-wynen.github.io/categories/stage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Stage bij Van Roey Turnhout</title>
      <link>http://wout-wynen.github.io/Stageverslagen/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 13:51:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-wynen.github.io/Stageverslagen/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.webstore.be/media/vra-turnhout.jpg&#34; alt=&#34;Image of Van Roey Turnhout&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-1:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 1&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Eerste dag goed begonnen met 2 laptops uit elkaar te halen en er bij de ene een nieuw moederbord ingestoken en een harde schijf en bij de andere een nieuw moederbord en een nieuwe LCD kabel.
&lt;br&gt;
Ook de besturingssystemen herstelt en een backup genomen van de gegevens.
&lt;br&gt;
Er was ook een kleine rondleiding op de afdeling.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-2:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 2&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Eerste paar uren meegekeken met de stagementor bij het opnemen van oproepen en het helpen van klanten op afstand.
&lt;br&gt;
Ook terug een laptop uit elkaar gehaald en een harde schijf vervangen.
&lt;br&gt;
Dan de oude harde schijf extern aangesloten op een andere laptop om hier de gegevens op over te zetten.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-3:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 3&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Op 2 laptops ook office en antivirus geïnstalleerd en ook geupgrade naar windows 10.
&lt;br&gt;
Laptop met opstartproblemen bekeken en geprobeerd hem te maken.
&lt;br&gt;
Dit was niet gelukt zonder hulp maar had wel een backup van de gegevens genomen voor het geval dat.
&lt;br&gt;
De harde schijf van een fysieke computer is ook vervangen.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-4:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 4&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Dag begonnen met het vernietigen van alle overgebleven hardware en dozenn die op ik op datum heb moeten selecteren.
&lt;br&gt;
Daarna een desktop moeten nakijken omdat deze problemen had met de internet verbinding. (Drivers geüpdate, ping test gedaan, enz..)
&lt;br&gt;
Dan met opdracht over de CaseStudy bezig want er was weinig te doen en er werd veel gebeld.erste taak: computer verschonen en helemaal vernieuwen.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-5:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 5&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Begonnen met de overgebleven laptops te sorteren, schermen terug in te stellen en kabels te sorteren.
&lt;br&gt;
Ook een switch geplaatst en hier terug alle ethernet kabels gesorteerd.
&lt;br&gt;
Dan ethernet kabels geordend en wat verplaatst en opgekuist.
&lt;br&gt;
Verder ook nog een herstel uitgevoerd op een moederbord maar dit was weinig werk omdat dit na verder onderzoek toch kapot was.&lt;br /&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-6:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 6&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Problemen met office opgelost en harde schijf op een desktop vervangen.
&lt;br&gt;
Daarna Windows 8 op deze harde schijf gezet en natuurlijk ook geconfigureerd.
&lt;br&gt;
Ook laptop binnengekregen die problemen had met harde schijf maar na enkele tests was gebleken dat de harde schijf gewoon kapot was en is hiervoor een nieuwe besteld.
&lt;br&gt;
Dan ook nog een laptop binnengekregen waarvan de internetverbinding getest is en hieruit was gebleken dat het wifi kaartje kapot was en is er dus ook een nieuw besteld.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-7:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 7&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Begonnen met een gesprek met de directie over enkele gegevens die nodig waren voor bedrijfsbeheer.
&lt;br&gt;
Hierna deze gegevens uitgetypt. Daarna meegekeken met het vervangen van het scherm van een gsm toestel. In de namiddag nog een moederbord vervangen.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-8:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 8&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Vele notebooks uit elkaar gehaald en hier telkens 4GB RAM bijgestoken of vervangen.
&lt;br&gt;
Dan een desktop geconfigureerd met Windows 10 op en hier ook de basisprogramma&amp;rsquo;s en office geïnstalleerd.
&lt;br&gt;
Als laatste nog de ethernet beter aangesloten op een switch om hier dan de testschermen en de pc&amp;rsquo;s met ethernet te laten kunnen verbinden.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-9:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 9&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Dag begonnen met het nakijken van een laptop waar het beeldstuurprogramma niet meer werkt.
&lt;br&gt;
Dit was een klein probleem met de driver en dus was het zo opgelost.
&lt;br&gt;
Daarna aan de GIP gewerkt (frans) en dit ook nog een lange tijd gedaan.
&lt;br&gt;
Dan in de namiddag een gaming pc (die zelf samengesteld was) nagekeken omdat deze hele tijd vast hing en er mogelijk niet genoeg schijfruimte was.
&lt;br&gt;
De drivers zijn geüpdatet en momenteel zijn er geen andere problemen mee.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h5 id=&#34;dag-10:269ae419ea9f3e340d0deb3d4219f7cf&#34;&gt;Dag 10&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Laatste dag was het heel rustig. Enkel een paar backups moeten nemen.
&lt;br&gt;
Daarna aan GIP gewerkt en alles opgeruimd.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CaseStudy : N-able software</title>
      <link>http://wout-wynen.github.io/CaseStudy/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 13:51:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-wynen.github.io/CaseStudy/</guid>
      <description>

&lt;h4 id=&#34;wat:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;Wat?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/N-central.png&#34; alt=&#34;Image of N-Central&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Als onderwerp van de CaseStudy heb ik de software n-able gekozen die mijn stagebedrijf Van Roey gebruikt.&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;
Deze software is bedoeld om de gebruikers en de klanten hulp te bieden.
&lt;br&gt;
De software houdt zich vooral bezig met het vergemakkelijken van alledaagse taken die door het personeel gedaan moeten worden.
&lt;br&gt;
Als men bijvoorbeeld s’morgens op het werk aankomt, is het de bedoeling dat alle computers van klanten en personeel een systeemcheck krijgen.
&lt;br&gt;
Dit wordt automatisch gedaan door de N-able software.
&lt;br&gt;
Het personeel moet bij het opstarten van de computers ook inloggen op het programma om zo een overzicht te krijgen van welke collega’s er niet op het werk zijn of eventueel te laat zijn door file.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;op-stagebedrijf:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;Op stagebedrijf&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;../images/N-central2.png&#34; alt=&#34;Image of N-Central&#34; /&gt;

&lt;br&gt;
Wanneer klanten hardware binnenbrengen, wordt dit automatisch verbonden met de N-able software.
&lt;br&gt;
Deze sofware zorgt voor de beveiliging in verband met virussen en spyware.
&lt;br&gt;
Ook wordt er automatisch een backup genomen van de harde schijf om te voorkomen dat de klant zijn gegevens verloren gaan.
&lt;br&gt;
Wanneer het personeel reparaties wil uitvoeren aan een computer van een klant, moet dit eerst op het programma geregistreerd worden, zodat iedereen hiervan op de hoogte is.
&lt;br&gt;
Het krijgen van notificaties op je mobiele apparaten is ook een heel handige functie aan de software.
&lt;br&gt;
Het personeel moet een applicatie downloaden dat gelinkt is aan het programma.
&lt;br&gt;
Hierdoor krijgen ze telkens meldingen op hun apparaat wanneer er bv. iets mis is met de computer, dat de netwerkverbinding niet optimaal is, enz&amp;hellip;
&lt;br&gt;
Dan is er nog een laatste maar zeker niet te vergeten functie van de tool. Als er klanten met een informatica probleem zitten, bellen ze meestal naar de informatica afdeling bij Van Roey. Dit gebeurt ook via de N-able software.
&lt;br&gt;
Het personeel krijgt een melding op zijn computer dat er een klant belt. Hiermee kunnen ze dan ook opnemen of de klanten doorverbinden met de juiste persoon.
&lt;br&gt;
Van Roey zelf werkt er nog niet lang mee, maar ze zijn nu al heel tevreden over de prestaties die het programma heeft geleverd. Het bespaart de firma veel tijd en kosten.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;eigen-mening-over-de-software:012002a4ccf4c08711ada36cec8a571e&#34;&gt;Eigen mening over de software&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.clipartbest.com/cliparts/dc6/Raa/dc6RaaKc9.jpeg&#34; alt=&#34;Image of opinion&#34; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor de korte tijd dat ik ermee gewerkt heb en deze software echt gebruikt heb, vind ik het zeker een aanrader voor grote bedrijven.
&lt;br&gt;
Het spaart veel tijd uit en zorgt ervoor dat iedereen optimaal samenwerkt met elkaar.
&lt;br&gt;
Een groot nadeel is wel dat er nergens vermeld staat hoeveel deze software kost, en dus je ook niet kan zien op voorhand of dit de moeite wel is.
&lt;br&gt;
Zeker geen aanrader voor mensen die zelfstandig alleen werken of een kleine onderneming zijn.
&lt;br&gt;
Verder niets slecht op te zeggen. Deze software kan wel eens heel bekend worden als grote bedrijven dit gaan gebruiken.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un reportage de photo concernant le stage</title>
      <link>http://wout-wynen.github.io/ReportagePhoto/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 13:51:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wout-wynen.github.io/ReportagePhoto/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pour mon reportage de photo j&amp;rsquo;ai utilisé Prezi  pour présenter mes photos. Cliquez ici pour commencer la présentation:&lt;/strong&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe id=&#34;iframe_container&#34; frameborder=&#34;0&#34; webkitallowfullscreen=&#34;&#34; mozallowfullscreen=&#34;&#34; allowfullscreen=&#34;&#34; width=&#34;700&#34; height=&#34;500&#34; src=&#34;https://prezi.com/embed/e06uhhxazsi7/?bgcolor=ffffff&amp;amp;lock_to_path=1&amp;amp;autoplay=0&amp;amp;autohide_ctrls=0&amp;amp;landing_data=bHVZZmNaNDBIWnNjdEVENDRhZDFNZGNIUE43MHdLNWpsdFJLb2ZHanI5Nkt6aXlwTGI4ZkE0clRkUFRKR0w0b2xRPT0&amp;amp;landing_sign=lC2qcrJKMDAHVJskIVAAvQvVaq1BGpAqQrTHdo5o8K4&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>